# otus-vagrant-mdadm

## Использование связки Vagrant+VirtualBox

### Логика работы

Данный Vagrant-файл создает 5 vdi-дисков, выкачивает с vagrandcloud образ CentOS7, собирает на его основе box с подключенными дисками и создает на них raid5

Пост-инсталл скрипт, вписанный в тело Vagrant-файла автоматически собирает массив, создает на нем GPT-раздел, партиции, файловую систему, создает конфигурацию mdamd, делает запись в fstab, монтирует массив. То есть после сборки имеем полностью готовое окружение.

Отдельно постинстал-скрипт - в файле mdadm.sh, конфигурация mdadm - в mdadm.conf

### Использование

```bash
vagrant init
vagrant up
```

Если нужен бокс для libvirt (QEMU/KVM), то использовать файл libvirt/Vagrantfile

## Для использования с Proxmox посредством связки Packer+Terraform

Есть альтернативная конфигурация - Для использования с Proxmox, деплой и разворачивание шаблона посредством связки Packer+Terraform

### Логика работы

* В файле config.pkr.hcl находится описание нужного плагина для Packer
* В директории http лежит kickstarter-конфиг для автоматизированной установки CentOS 8 (файлы meta-data и user-data предназначены для Ubuntu, в текущей реализации не используются)
* В файле credentials.pkr.hcl лежат авторизационные данные для доступа к гипервизору
* Packer обращается к локально лежащему на гипервизоре iso-файлу (можно раскомментировать строки, как указано в комментариях в файле cent8.pkr.hcl)
* Packer поднимает локальный веб-сервер в директории http, запускает установку системы с iso-файла, передавая в параметры загрузки команду на автоматическую установку с указанием адреса, к которому следует обратиться за конфигурацией kickstarter
* После установки ОС ставится cloud-init, qemu-guest-agent, cloud-utils-growpart, gdisk, удаляются SSH-ключи, обновляется ядро
* Виртуальная машина конвертируется в шаблон
* Шаблон разворачивается с нужными параметрами с помощью Terraform

### Использование


* Сверить конфигурации (config.pkr.hcl, credentials.pkr.hcl, inst.ks, centos8.tfvars.json. В последнем переменные должны быть заполнены)
* Запустить подготовку шаблона пакером:

```
cd packer
packer build -var-file=credentials.pkr.hcl cent8.pkr.hcl
```

* По завершению работы Packer, проинициализировать и запустить выполнение манифеста Terraform:

```
cd ../terraform
terraform init
terraform plan -var-file centos8.tfvars.json
terraform apply -var-file centos8.tfvars.json
```